【不吃不喝19年】調查指香港連續8年 成全球樓價最難負擔城市

國際機構Demographia發表2017年國際樓價負擔能力報告，香港連續8年成為最難負擔城市，樓價對比收入比率，由2016年的18.1倍升至19.4倍，即一般家庭不吃不喝19.4年才買到樓，19.4亦創調查報告新高，顯示香港樓價負擔情況進一步惡化。

香港負擔比率為19.4，遠遠拋離第2位澳洲悉尼的12.9及第3位加拿大溫哥華的12.6。第4位是美國加州聖荷西San Jose，報10.3，第5位是澳洲墨爾本，達9.9。

調查表二，有28個城市的樓價難以令人負擔，其中澳洲5個、新西蘭1個、中國1個、加拿大2個、美國13個及英國6個。

調查對像包括中國、美國、澳洲、英國、加拿大、新加坡、日本、新西蘭、愛爾蘭等，合共293個城市。

咩最高樓價啊, 最大壓力啊, 最高工時啊就肯撚定係香港

屌你老母

你睇下D新樓閒閒地2,3千萬起跳, 都唔洗講豪宅區5,6千萬起跳嗰D
冇香港奴工咩都高就係要求低既性格, 班老闆點買咁多靚車靚樓呀

有冇圖表